[突發]台狗係蝻亞狗後代已證實

台灣犬（ 英語： Taiwan Dog，排灣語為kavadu），台灣犬為培育犬種，並非台灣原生犬科動物，最早起源自台灣高海拔地區原住民飼養的獵犬，是南亞狩獵犬的後代，屬於一種半野生的品種。